4男放遙控飛機空拍 解放軍2戰機升空攔截

軍媒「八一電視」近日報道，河北4名男子在唐山市古冶區范各莊鎮遙控一架油電混合動力遙控飛機，升空至1千米高度對礦區進行空中拍攝。由於4人沒有遙控飛機飛行員執照，事先也沒有申請空域許可，空軍派出兩架戰機升空攔截。4名男子趕緊將遙控飛機降落，但還沒逃離現場，就被軍警拘捕。

事發於2月7日下午，解放軍中部戰區聯合參謀部作戰局副局長程先表示，雷達部隊首先在唐山市正東25公里處發現了一批「不明空情」，戰區聯指中心命令兩架戰鬥機升空查證，飛行員發現為固定翼遙控飛機。同時，派出地面部隊赴事發地域，協助地方公安部門跟進。

違法操作遙控飛機的唐姓男子事後在監獄受訪時說：「在航線快走完的時候，那個經理跟我說不好了，頭頂有戰機，頭頂戰機飛的比較低，那我說趕緊撤回來吧。」正當唐男等人將遙控飛機降落，準備逃離時，前來查證的軍警聯合行動分隊及時趕到。

據報，因為唐男等人的違法行為，當天先後有多架民航航班被迫修改航線，導致航班延誤，造成了巨大經濟損失。該4人被控危害公共安全罪，已被人民檢察院批准逮捕，將面臨法律制裁。

中部戰區政治工作部保衞局幹事劉軍稱，這次違規飛行，佔用軍隊的戰備資源，耗費了大量的人力物力，給「首都空防安全」帶來嚴重現實威脅。

呢個國家好得人驚